《足球解密》：簡迪拒絕學習C朗 羸盡掌聲

人無完美，包括足球員。可能你場內表現一枝獨秀，但場外私生活混亂；可能你是家中的好男人，但場上卻是小動作多多。

不！或者至少還有一人。他在場上任勞任怨，不惜力氣，在不顯眼的位置作出最重要的貢獻；離開球場，他沒有球星的狂妄自大，而是保持住一份純真、善良及樸素。

他是車路士的法國中場尼高路簡迪。

《足球解密》網站出現以來，披露了多少球員及球會的「黑歷史」及枱底交易；被披露的主角，無不聲譽受損，甚至惹上官非，至今唯有一人，《足球解密》的爆料，反而令他獲得更多的尊重及掌聲。他是尼高路簡迪（N'Golo Kante）。

歐洲傳媒引述《足球解密》的報道，車路士兩年前與簡迪商談合約時，建議簡迪透過離岸公司，用來收取部分人工及肖像權費用，以減少稅務支出。英國《太陽報》指，簡迪可以藉此每年節省87萬鎊（約884萬港元）。簡迪最初同意球會的建議，但這名法國中場後來改變主意。

拒絕透過離岸公司避稅

《足球解密》披露了一封由簡迪稅務顧問寄給車路士管理層的電郵，電郵內容為：「簡迪很堅持，他只想要一份正常的人工。閱讀過大量對於球員及球會肖像權及稅務的調查報道後，簡迪愈來愈擔心稅務部門會質疑這種做法。簡迪決定不想冒任何風險。」

德國《明鏡周刊》記者Christoph Winterbach撰寫報道後，也在社交網站感嘆這宗消息：「《足球解密》裏的並非全部是壞東西，我們有簡迪，他拒絕避稅，只想收車路士一份正常人工。這件正常不過的事已經值得我們去慶祝，也是一種悲哀。」

愛駕舊車為人節儉
27歲的簡迪是球壇其中一名最優秀的防中，協助李斯特城及車路士贏得英超冠軍，今年助法國世界盃封王。雖然簡迪已經是球星，但他場內踢法及態度，以至場外生活，也沒有改變，他仍然謙卑樸素。正當個個隊友都駕駛跑車，甚至年年換新車時，簡迪仍然駕駛他3年前加盟李斯特城時購買的Mini Cooper。

怕冒犯隊友靜靜地守候
還記得今夏法國贏得世界盃後，個個球員爭住獎盃合照，只有簡迪靜靜地站在一旁，打算等隊友影完相後，他才去拿過獎盃。可能是害羞，可能是怕冒犯其他隊友，簡迪一直沒有開聲要盃。隊友尼桑斯見到簡迪這樣，就代他出手，從泰奧雲手上接過獎盃，之後交到簡迪手上，給他拍照。

功成不在我而在大家
簡迪的防守早已獲得球壇肯定，甚至有首《簡迪之歌》歌頌他可凍結美斯，但當簡迪聽到歌詞後，卻是有這樣的回應。簡迪說過：「（一個凍結美斯？）不是，是我們全部人一起努力的。」簡迪有實力，但他仍然維持謙虛及低調。

與球迷打成一片
簡迪對球迷非常好，包括敵對球迷，在季初車路士主場贏阿仙奴3：2後，有位阿仙奴球迷遇上簡迪，兩人除了合照外，還簡單交談。那名球迷說：「我剛剛遇到了這個人（簡迪），我告訴他，我是阿仙奴球迷，對於周末的賽果，我覺得很失望。他就對我微笑，跟我說對不起。」

另外，在9月初車路士贏卡迪夫城的比賽後，簡迪賽後趕不到火車去法國，在清真寺晚禱時被球迷認出。球迷膽粗粗邀請簡迪去他的家作客，簡迪竟然一口答應。簡迪就像普通人般參加聚會，毫無架子，與其他人打成一片，一同吃咖哩飯後，簡迪在足球遊戲FIFA中打敗各人，其後一同觀看英超的電視節目，度過一個難忘的晚上。

如此簡迪，誰能不愛。

簡迪VS賤種朗

愛駕舊車為人節儉 (C朗不斷換車)

怕冒犯隊友靜靜地守候 (歐國盃決實無出場C朗都扮大佬)

功成不在我而在大家 (唔關C朗事既冠軍,都講到係佢先羸)

與球迷打成一片 (襲擊球迷)

賤種朗虐待王騎實錄

萬人迷美斯與球迷王騎切磋球技

其實佢真係好可愛

朗迷王騎真係好愛牙朗
明明內文冇C朗都要幫佢宣傳

足球上帝撚狗時要用手真係好核突

姦雞必在朗

簡迪bb

上帝之手黎

梅西都逃稅啦

新聞冇c朗 都標c朗上去 日日幫c朗賣新聞增曝光 死忠行為

又關牙朗事

果個位用腳 王騎可能會咬佢春袋

簡迪個人on9姐 個死毒撚款撚夠姜做精面野咩 姐係好似d毒撚話自己唔煙唔酒 唔玩女人好專一 查實就知自己又樣衰又毒又矮 廢撚時出黎柒姐

都係著7號 點樣唔關事呀

點解唔關事,簡迪既行為,已經係王騎軍啦

C朗：簡迪唔逃稅 唔雞姦 唔換車 唔打球迷 唔招搖 唔高調 已經同我過唔去啦

無幫山區兒童

避稅同逃稅係唔同

雞姦同玩直腸 夠唔同啦

簡迪在足球遊戲FIFA中打敗各人

最近簡迪好似半場輸4比0俾世三定唔知邊個隊友
究竟係隊友太勁定係邀請佢D人太廢

讓賽啦一定

輸4比0嬲左強制熄機唔玩

簡迪咁能蠢

簡迪:唔逃得税㗎 會俾人拉㗎

個人咁短點學

簡仔

美欺同牙朗應該幾friend 下

同奧迪爾打
連輸兩場定三場
再打多場半場輸3:0 笑笑口熄機走人

佢淆底定真心做正人君子都唔識分？

笑住嬲

佢本身唔係有會計牌咩？咁避税哩樣野佢應該熟喎

簡迪BB

剔起個波個下做得唔好

典型怕事毒撚性格

如果係真 簡迪真係好撚痴線

簡迪：教練 我只係想踢波

道德綁架c朗手法可恥，擺埋Kante上枱。

有錢既話謝雲奴都有女啦

球員黎講一直都好欣賞佢
私生活就冇意見

頭兩段放落去美斯都得

毒撚細膽係咁架啦

簡迪拒絕學習美斯 羸盡掌聲

巴塞球星美斯本來因逃稅要入獄21個月，但根據西班牙法例，他可以免牢獄之苦，以罰款了事，而最 終美斯需繳交25萬歐元罰款。
美斯與父親佐治被指欠交肖像權稅，合共410萬歐元，二人被判有罪，並判入獄。不過根據西班牙法例，未夠兩年的判刑可以免入獄，美斯被判21個月，而也父親被判15個月，因此二人都可以以罰款代替入獄。

樓主為左反朗, 連拎自己偶像都屌埋

愛駕舊車為人節儉 (C朗不斷換車)

怕冒犯隊友靜靜地守候 (歐國盃決實無出場C朗都扮大佬)

功成不在我而在大家 (唔關C朗事既冠軍,都講到係佢先羸)

與球迷打成一片 (襲擊球迷)

但係美斯都有份逃稅

屌 c朗咁撚賤

愛駕舊車為人節儉 (美斯亦不斷換車 屋企幾架超跑)

怕冒犯隊友靜靜地守候 (小組賽輸波第一個死返更衣室 阻戴拿 伊卡迪上位入選)

功成不在我而在大家 (失敗不在我而在希古恩)

與球迷打成一片 (省鳩球迷)